馬哈蒂爾促拆中國工業園圍牆 「這裏不是外國領土」

馬來西亞首相馬哈蒂爾（Mahathir Mohamad）結束訪問中國行程，在接受當地媒體《當今大馬》專訪時，對中國仍不留情，他指中資企業投資在關丹工業園區築起圍牆，直斥「工業園不是外國領土」，要求拆除關丹的「萬里長城」。

專訪中，馬哈蒂爾示，訪中期間，除了就東鐵、高鐵和油氣管工程進行溝通討論外，也向中國政府表達希望拆除關丹「萬里長城」的立場。他稱向中國政府解釋，就像大馬企業在中國會盡可能遵循他們的法規，「我們也期待中國人在大馬時能遵守我們的法規，而他們對此，並沒有說『不』」。

馬哈蒂爾強調，工業園區不是外國領土，需要遵從大馬法律；而他意有所指的是2013年2月5日開闢的關丹產業園區。報道援引馬哈蒂爾的話說，「假設那裏發生罪案，那我們就有責任（執法）。執法不能是工業園區業主的責任。」馬哈蒂爾說：「我們需要拿掉圍牆，因為在我們國家那是錯誤的做法。」

馬哈迪在中國總理李克強面前，直斥該圍牆無異是新的殖民關係，表示該產業園區以圍牆把自己封閉起來，還阻擋大馬人進出的做法，並不符合大馬的法規。他也把中國的一帶一路稱之為新殖民主義。

美國之音報道，該區是馬來西亞第一個國家級產業園區，距離首都吉隆坡約260公里，第1個入駐的是兩間中資鋼鐵企業，年產350萬噸聯合鋼鐵項目。不過，最有名的是它長達9公里的圍牆。當地人戲稱它是「中國長城」，只許中國人進、不許中國人出，連大馬的官員也進不去。

直接拆啦 講經咩

馬拉佬有閪錢買咩，擺明強搶7800億項目